<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>硫酸</title>
  <subtitle>一小瓶浓硫酸的博客</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://blog.h2so4.me/"/>
  <updated>2017-03-29T14:43:59.000Z</updated>
  <id>http://blog.h2so4.me/</id>
  
  <author>
    <name>wenyan</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>普吉海岛之旅</title>
    <link href="http://blog.h2so4.me/2017/03/29/2017-3-29-travel-notes-Phuket/"/>
    <id>http://blog.h2so4.me/2017/03/29/2017-3-29-travel-notes-Phuket/</id>
    <published>2017-03-29T13:30:00.000Z</published>
    <updated>2017-03-29T14:43:59.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>选择泰国旅游有几个好处，话费少、签证方便、一日游团多、几乎无语言障碍。缺点嘛，就是中国人太多太多了，到处都是，有种没有出国旅游的感觉。行程一共是6天4晚，大概就介绍一下这几天的行程路线和小 tips。</p>
<table>
<thead>
<tr>
<th>出发时间</th>
<th>出行天数</th>
<th>人数</th>
<th>人均费用</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>17/03/23</td>
<td>6天4晚</td>
<td>2人</td>
<td>4200RMB</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><a href="#1">1. 机票与住宿</a><br><a href="#2">2. 出行准备</a><br>　<a href="#2.1">2.1 行程方面</a><br>　<a href="#2.2">2.2 衣物和装备</a><br>　<a href="#2.3">2.3 护肤和应急</a><br><a href="#3">3. 行程安排</a></p>
<h3 id="1"> 机票与住宿 </h3>

<p>从国内去 Phuket 的航班几乎都是红眼航班，去的时间为 20:40-01:30(+1天)，回程时间 04:50-12:05(+1天)，时间为五个小时左右。回程提前到达，考虑到价格因素所以在某宝的春秋航空旗舰店上直接购买的 机票+酒店 组合，价格非常宜人约为 2300 元人民币。</p>
<p>机酒套餐中机票和酒店都是不定的，需要同客服确认当天的飞机班次和酒店。几个酒店都是靠近 Patong(芭东) 海滩，地理位置都还算不错，可以步行到 Patong 和附近的商业区。（机酒的价格会因为时间有浮动，所以如果时间计划允许的话可以选择更便宜，建议先购买机票再定具体行程）</p>
<h3 id="2"> 出行准备 </h3>

<h4 id="2.1"> 行程方面 </h4>

<ol>
<li><p>签证：江浙沪签证和全国签证时间周期会有所差异，得提前算好时间，时间充沛的话建议网签，这样凌晨到了机场不用再排队了，省心省力还有安全感。可以选择<a href="https://www.mafengwo.cn/sales/visa/" target="_blank" rel="external">马蜂窝网</a>或者走淘宝都行。假如行程非常仓促一定得加钱办加急签或者落地签哦。</p>
</li>
<li><p>资料：网上购买的机酒套餐会给邮件发送出行单，其中有非常非常详细的出行信息以及注意事项，毕竟不是全英文国家，所以最好提前把酒店信息打印下来，要是到了当地找不到地方还可以拿出来求当地人指个路。出入境需要填写表格，也可以先提前打印填好，下了飞机直接抄。有的旅行社会要求打印填写并携带旅游安全信息卡，但好像没有人查。</p>
</li>
<li><p>货币：需要提前换好泰铢，之前网上看了好多好多攻略都说必须带不少于 2500～5000 人民币等价的货币或者人民币，防止海关抽查，把我吓到了。但是其实根本花不掉这么多，可以少换一点。有些银行换外汇需要提前一天到银行预约（身份证和已办好签证的护照），有些有现金可以不用预约直接换（身份证和该行储蓄卡就可以直接换），汇率大概 1:5 左右，可以自己预估一下。用银联卡可以在当地的ATM机上可以直接提取泰铢，收取少量的手续费。如果是拉卡，泰国商场只能使用VISA或者MASTER等外币卡。</p>
</li>
<li><p>接送机：因为当地没有地铁和公交，所以出行都是靠租车或者拼车，凌晨到达非常疲惫，可以网上先购买接机服务，直接送到酒店门口非常爽，而且一个人就14块钱都不到，这是什么概念！就只是一个起步价的价格！这么实惠的拼车服务你去哪里找！</p>
</li>
<li><p>时差：泰国比中国有早 1 个小时的（我发现苹果系统会自动根据地理位置调整时间，真流痞）</p>
</li>
</ol>
<h4 id="2.2"> 衣物和装备 </h4>

<ol>
<li><p>Phuket 常年都是夏天，所以带去的衣服就只考虑夏装就好了，2套 T-shirt 和短裤／裙，1～2件泳衣，1件薄的防晒罩衫，1双人字拖，游泳眼镜，泳帽，一条小毛巾。</p>
</li>
<li><p>若本地和当地温差大的话，记得选择穿着方便脱穿的衣服，因为上海还是 18-8 度的气温，上身 薄长袖+超薄羽绒马甲+薄长外套，下身 牛仔短裤+打底裤。飞机快降落的时候直接去卫生间脱掉打底裤，外套挂在书包上，换上包里的人字拖，完美～接着你就可以在机场外面等车的时候，欣赏其他人热的满头大汗急着脱衣服的样子了 hhhhhhh</p>
</li>
<li><p>建议带一个20寸的小行李箱，背一个防水的<a href="http://you.163.com/item/detail?id=1052002&amp;_stat_area=mod_2_item_8&amp;_stat_id=1008000&amp;_stat_referer=itemList" target="_blank" rel="external">包包</a>（卖个安利），包包最好轻便并且防水，原因是出行的时候肯定得带东西，并且去海边玩水的防水的包包可以更不用操心。其次就是带些<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.1-c.w11204763-13968309490.1.PnAa2Z&amp;id=534928289678" target="_blank" rel="external">防水袋</a>，玩完换下泳衣的时候可以分开装。春秋的话好像一般 20 寸的箱子也得托运，托运的好处是有些化妆品或者不是特别小功率的充电宝就可以不用担心过不了安检了。</p>
</li>
<li><p>有护脖和眼罩的最好带上！！！五个小时的飞机不是开玩笑的，炒鸡累，特别是回程，在机场简直度日如年。</p>
</li>
<li><p>如果你喜欢在沙滩上晒太阳，强烈建议买一个“充气式口袋沙发”，后悔没有买啊，看别人用非常羡慕！不用租躺椅直接气一灌就能舒舒服服晒太阳了。</p>
</li>
<li><p>你要是有 GoPro 的话就更棒了，潜水拍照拍视频不要太美，有的团是可以租的一天 1000 泰铢。没的话，老老实实买一个手机防水套（iPhone7 表示无所畏惧，但也还是老老实实装在防水套里面，害怕2333）。</p>
</li>
<li><p>泰国电流的电压是220伏特、50赫兹，和国内一样，且多为两孔方型插座，不用特意买转接头了。</p>
</li>
</ol>
<h4 id="2.3"> 护肤和应急 </h4>

<ol>
<li><p>海边玩最容易的就是晒伤（你看路人晒伤的皮肤就想象得出他昨天穿的什么衣服），必须带防晒霜，考虑到要出行建议带两瓶，其中一瓶买个小的，每三个小时补一次，全身！记得是全身！！！记得防晒指数 SPF 50，PA+++（推荐碧柔挺好用的，非常水嫩），去了没两天两个人就用完一瓶 50ml 的，后来只能超市又买了一瓶（妮维雅的防晒霜真是难推开，而且还泛白）。另外带上芦荟胶和急救面膜也是不错的选择。</p>
</li>
<li><p>那边蚊虫比较多（我还在宾馆楼下看到一只贼大的老鼠），带个风油精啥的有备无患。</p>
</li>
<li><p>下水玩难免会受伤，带上酒精棉或者酒精片和创口贴。</p>
</li>
<li><p>潜水装备可以考虑自己买一份（一般一日游的团里都会有免费的），一个是潜水镜（网上好像也有可以买带度数的），还有浮潜涉水鞋，说到这个鞋子我们当时以为没什么屁用，但是之后你会发现有些沙滩浅滩上面有非常非常多的小贝壳、石头、珊瑚啥的，非常扎脚QAQ，超级后悔没有买这个鞋子。潜水服就不用买了，只出去简单玩几次没必要这么专业。</p>
</li>
</ol>
<h3 id="3"> 行程安排 </h3>

<p>未完待续…</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;选择泰国旅游有几个好处，话费少、签证方便、一日游团多、几乎无语言障碍。缺点嘛，就是中国人太多太多了，到处都是，有种没有出国旅游的感觉。行程一共是6天4晚，大概就介绍一下这几天的行程路线和小 tips。&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;出发时间&lt;/t
    
    </summary>
    
      <category term="旅游" scheme="http://blog.h2so4.me/categories/%E6%97%85%E6%B8%B8/"/>
    
    
      <category term="旅游" scheme="http://blog.h2so4.me/tags/%E6%97%85%E6%B8%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>此物最相思－「玲珑骰子」</title>
    <link href="http://blog.h2so4.me/2016/11/27/2016-11-27-hanicraft-dice/"/>
    <id>http://blog.h2so4.me/2016/11/27/2016-11-27-hanicraft-dice/</id>
    <published>2016-11-27T12:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-01-28T05:56:29.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>井底点灯深烛伊，共郎长行莫围棋。<br>玲珑骰子安红豆，入骨相思知不知？</p>
<blockquote>
<p>此诗出自唐代诗人温庭筠的《新添声杨柳枝词二首》。烛，谐音双关“嘱”。游子的“长行”，隐喻“长别”。围棋，音同“违期”。“莫违期”是“深嘱”。诗中女主人公与郎长别时，曾深嘱勿过时而不归。红豆即相思子，古人常用以象征爱情或相思。入骨相思”既是指骰子上鲜红浑圆的红点（红豆），又是指女子的一片入骨的相思痴情。</p>
<p>王维《相思》诗云：“红豆生南国，春来发几枝？愿君多采撷，此物最相思。”</p>
</blockquote>
<p><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG45_meitu_1.jpg" alt="玲珑骰子"></p>
<p>玲珑骰子由菩提果经过打磨钻孔做成，总耗时大约为 10 个小时（从早上十一点半到晚上九点半一直不停地做这玩意儿，饭都是室友送到手边的。真心劝诫做这种耗时长的手工，一定别一股脑地埋头做，多分几天慢慢做，累了就休息会，不然你就会像我一样手已经不听使唤了。）最后，一定要备创口贴！不要问我为什么！一定要多备几个，大拇指食指中指都先包上！！！都包上！！！</p>
<p>制作玲珑骰子所需的工具有：砂纸（60目*3，500目*2，2000目*2，5000目*1，菩提*3），红豆若干颗，台钳，麻花钻（大，中，小三个型号），铣刀，手捻钻，斜刻刀，圆弧刻刀，圆锉刀，平锉刀（材料均为某宝购入，想要链接可以私戳我）<br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/gongju.jpeg" alt="所用到的部分工具"></p>
<h4 id="步骤一："><a href="#步骤一：" class="headerlink" title="步骤一："></a>步骤一：</h4><p>菩提果有一头有个结点（磨的时候会发现有个芽控，不用担心，因为这个面会作为最大的一孔面），先按在60目的砂纸上对菩提果头进行打磨，磨到大概 15mm 左右即可。<br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/putiguo.jpeg" alt="菩提果的样子"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/damo.jpeg" alt="打磨第一个面"></p>
<h4 id="步骤二："><a href="#步骤二：" class="headerlink" title="步骤二："></a>步骤二：</h4><p>接着打磨对应菩提果头的另一面，之后再打磨侧面四个面，注意一定要保持两面对称，这里可以借用尺子量尺寸。使骰子的初始正方体成型。我这里用了三张 60 目的砂纸，耗时4个小时。<br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/damo2.jpeg" alt="打磨"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/damo3.jpeg" alt="打磨"></p>
<h4 id="步骤三："><a href="#步骤三：" class="headerlink" title="步骤三："></a>步骤三：</h4><p>在正方体的每个面用自动铅笔画上所有的点，可以通过如图画辅助线的方式找点（对角线）。将正方体放到台钳上，组装好手捻钻（没用过的可以先搜下怎么装）。用手捻钻在交点处打孔，左手按在手捻钻上方帽子处，右手顺时针转动手捻钻，进行打磨。先用小的梅花钻，差不多个凹陷的小孔之后再用更大一号的梅花钻钻孔。最后用最大的那个钻头不停地扩大孔，这里可以用刻刀适当地配合使用，可以加快速度。等整个铣刀的钻头莫入钻孔之中就好了。<br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/%E5%B1%8F%E5%B9%95%E5%BF%AB%E7%85%A7%202016-11-27%2020.48.50.png" alt="正方体辅助线(来自卖家)"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/dakong.jpeg" alt="把菩提果装在台钳上固定住"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/dakong2.jpeg" alt="打最大的一个孔"></p>
<h4 id="步骤四："><a href="#步骤四：" class="headerlink" title="步骤四："></a>步骤四：</h4><p>接着是个特别费力的一步（明明每一步都很费力），使用圆弧刻刀从刚挖的大孔中进去。侧着挖菩提果里面的四周，为了做镂空的效果。这一步其实挺关键的，为了骰子的透光好，之后的钻孔其他面的孔就必须做到完全打通，所以这里挖内侧的时候，要做到尽可能地挖多但是又不伤到其他几个面，其实蛮难的，需要耐心。(忘记拍这一步的图了)</p>
<h4 id="步骤五："><a href="#步骤五：" class="headerlink" title="步骤五："></a>步骤五：</h4><p>开始对其他五个面进行打孔，用最小的梅花钻就好了，但你要孔大一点也ok。处于中间的孔尽量打通，位于边缘的孔最好与相邻面的孔打通。<br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/dakong3.jpeg" alt="打其他面的小孔"></p>
<h4 id="步骤六："><a href="#步骤六：" class="headerlink" title="步骤六："></a>步骤六：</h4><p>很好，已经接近成功了！先在 500 目的砂纸上将骰子的所有的面，圆角，边都打磨平整，借助尺子测量长宽高，尽可能地接近正方体，同时也把铅笔印记磨去。再在 2000目的砂纸上打磨，把骰子表面的痕迹打磨干净，圆角和边都要记得一起磨。圆角也可以用平锉刀锉。使用圆锉刀掏干净小孔里的灰尘，这里可以拿去冲水洗一洗，然后用锉刀屁股把餐巾纸塞进去擦。打磨的最后一步，在 5000 目的砂纸上进行镜面抛光，这一步真的超级爽，你能明显看到骰子变漂亮了！！！<br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/damo4.jpeg" alt="打磨光滑"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/damo5.jpeg" alt="来根冰糖骰子不～"></p>
<h4 id="步骤七："><a href="#步骤七：" class="headerlink" title="步骤七："></a>步骤七：</h4><p>塞红豆，可能会塞不进，这个时候可以用大的梅花钻在大孔的其中一边一点点小心翼翼地刮一刮，然后用力塞进去。<br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/anhongdou.jpeg" alt="准备安红豆"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG42.jpeg" alt="来个特写镜头"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/shazhi.jpeg" alt="磨了七张砂纸..."></p>
<p>最后做完还是很好看的，可以挂上绳子变成项链或者手链。</p>
<p>最近开始折腾纸模型了，等下次做的成品多了我再来po，最后放上我的工作台，给你们感受一下我平常只要一做东西，桌子就会超级超级乱！<br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG30.jpeg" alt="凌乱的桌子"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;井底点灯深烛伊，共郎长行莫围棋。&lt;br&gt;玲珑骰子安红豆，入骨相思知不知？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;此诗出自唐代诗人温庭筠的《新添声杨柳枝词二首》。烛，谐音双关“嘱”。游子的“长行”，隐喻“长别”。围棋，音同“违期”。“莫违期”是“深嘱”。诗中女主人公与郎长别
    
    </summary>
    
      <category term="硫酸手工记" scheme="http://blog.h2so4.me/categories/%E7%A1%AB%E9%85%B8%E6%89%8B%E5%B7%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不作之物－「作物」</title>
    <link href="http://blog.h2so4.me/2016/08/21/2016-8-21-handicraft-zowoo/"/>
    <id>http://blog.h2so4.me/2016/08/21/2016-8-21-handicraft-zowoo/</id>
    <published>2016-08-21T15:54:00.000Z</published>
    <updated>2016-08-21T16:45:46.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>第一次去<a href="http://www.dianping.com/shop/4500489" target="_blank" rel="external">大悦城</a>是同宿舍的妹子们去的，一同坐摩天轮，一同吃美食，一同逛街。后来我又自己一个人去了好几次，其中两次是为了做手工皮革，之后的好几次是去同学那儿学习尤克里里。所以，这个商场是上海所有商场里面我最喜欢的一个了。</p>
<p>大悦城二期的六楼和七楼有很多手工工坊，像手工皮革、木艺、陶艺、银制品、水晶制品、油画等等。今天约上了公司一个新来的萌妹子，作为脸盲的我只记得当时 AMA 上她说喜欢手工，这次两人约上一起去<a href="http://www.dianping.com/shop/52658427" target="_blank" rel="external">作物</a>店去“伐木”。</p>
<h2 id="作物木作工房"><a href="#作物木作工房" class="headerlink" title="作物木作工房"></a>作物木作工房</h2><p>进门的一瞬间，你会感受到扑鼻而来的木头独有的气味。<br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG2.jpeg" alt="作物木作工房 Logo"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG283.jpeg" alt="作物木作工房 橱窗"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG289.jpeg" alt="作物木作工房 吉他"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG287.jpeg" alt="作物木作工房 尤克里里"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG288.jpeg" alt="作物木作工房 作品架"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG286.jpeg" alt="作物木作工房 作品架2"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG281.jpeg" alt="作物木作工房 工作台展示"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG279.jpeg" alt="作物木作工房 本次要做的木质摆设"><br>其实架子上有个机器人我特别可爱，但是这次因为成品没有处理完，所以不能做，只能等下次有机会过来再来做这个小机器人！<br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG285.jpeg" alt="作物木作工房 机器人"></p>
<p><strong>第一步：描图</strong><br>首先是对照着塑料模版进行铅笔描图，为切割轮廓做准备。<br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG280.jpeg" alt="木头鳄鱼制作步骤 描图"></p>
<p><strong>第二步：切割</strong><br>这个步骤是在机械台上完成的，由店里的老师帮忙完成。［此处举牌，老师看这里！］<br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG278.jpeg" alt="照片 help 牌牌"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG276.jpeg" alt="木头鳄鱼制作步骤 描图"></p>
<p><strong>第三步：打磨</strong><br>打磨是个漫长而又枯燥的过程，从大锉刀到小锉刀，从120目到320目再到600目，需要从粗到细，从简到精，一遍遍的重复这个动作。枯燥中的惊喜就是你能用手指真切的感受到，每一次的打磨之后，木头表面发生的明显变化。碰触到刚打磨的木头面上，是温温的，这由摩擦而生的热，嗯，冬天很适合来这里钻木取火，哈哈哈哈。<br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG282.jpeg" alt="木头鳄鱼制作步骤 打磨"></p>
<p><strong>第四步：上油</strong><br>上油前，给小鳄鱼的身上敲上了公司名字，（不要问我为什么每次都喜欢敲公司的名字，我也不知道）。</p>
<p>我选的木头是一块胡桃木，一开始看起来比展品颜色浅多了。再上油之后，木头奇迹般的就变成了很深的深棕色。瞬间逼格骤升！感受一下。<br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG284.jpeg" alt="照片 作品展示"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG294.jpeg" alt="照片 作品展示－盘子里的鳄鱼🐊"></p>
<h3 id="曼步城中城"><a href="#曼步城中城" class="headerlink" title="曼步城中城"></a>曼步城中城</h3><p>这次是第三次来<a href="http://www.dianping.com/shop/42654447" target="_blank" rel="external">曼步城中城</a>，一只都喜欢越南菜，只放图不说话🙊。</p>
<p><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG291.jpeg" alt="曼步城中城 店内照片"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG290.jpeg" alt="曼步城中城 店内照片2"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG297.jpeg" alt="曼步城中城 咖喱大虾"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG295.jpeg" alt="曼步城中城 青木瓜沙律"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG296.jpeg" alt="曼步城中城 灯泡人"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG300.jpeg" alt="曼步城中城 灯泡人2"><br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG299.jpeg" alt="曼步城中城 菠萝饭"></p>
<p>最后放上和妹纸的合照～<br><img src="http://7xso7u.com1.z0.glb.clouddn.com/WechatIMG277.jpeg" alt="照片 合照"></p>
<p>Ps: 之后试着写手工日记吧，用于记录过程，也可保存图片。以前的那些看心情补充～</p>
<p>周末晚安 (=´∀｀)人(´∀｀=)</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;第一次去&lt;a href=&quot;http://www.dianping.com/shop/4500489&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;大悦城&lt;/a&gt;是同宿舍的妹子们去的，一同坐摩天轮，一同吃美食，一同逛街。后来我又自己一个人去了好几次，其中两次
    
    </summary>
    
      <category term="硫酸手工记" scheme="http://blog.h2so4.me/categories/%E7%A1%AB%E9%85%B8%E6%89%8B%E5%B7%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>伍月拾贰日</title>
    <link href="http://blog.h2so4.me/2016/05/12/2016-5-12-happy-birthday/"/>
    <id>http://blog.h2so4.me/2016/05/12/2016-5-12-happy-birthday/</id>
    <published>2016-05-12T13:54:00.000Z</published>
    <updated>2016-05-12T13:58:44.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>距离2008年5月12日已经过去了整整八年，百度百科里仍然是当年的黑与白。一晃眼，时间过的真快，过去的一年里，我正式走出校门，成为一名标准的“上海外来务工人员”，同别人合租一个房子，每天挤着公交上班，遇到了一些人，也感受到了很多事。但是突然想写些东西来回顾这一年的得与失，变的特别的不知所措。</p>
<p><img src="http://7xso7u.com2.z0.glb.clouddn.com/%E5%B1%8F%E5%B9%95%E5%BF%AB%E7%85%A7%202016-05-12%2020.35.34.png" alt="百度百科 5.12 汶川大地震"></p>
<p>记得当时在全校毕业典礼上，有个新闻传播学院的学妹为了校刊在四处采访毕业生，我刚好坐在靠近上下的台阶边上被选中了。她捏着笔，照着手中列出的早已准备好的问题，很有礼貌地问我：“学姐，请问即将离开大学校园的你，对于毕业有什么感想和想说的话吗？”我调侃地对她说：“你想听真话呢？还是假话呢？”她愣了愣，嘎嘎地笑说：“当然是真话了！”。我平静的回答她，“其实，说真的，我对于毕业其实并没有什么感觉。没觉得有多么伤感，也没有觉得因毕业有多么的兴奋。因为知道这一天迟早要来，也许是因大三刚结束就一直在实习的缘故吧，而且我对于学校的人事物似乎也没有特别有留念的。”她很认真地听着我说并且时不时记着笔记，推推眼镜。“那学姐，你有什么觉得遗憾的地方吗？”我打趣道，“没有好好谈过恋爱算不算遗憾啊？”她立马说，“算啊！算啊！当然算啊！”最后我补充了，“其实也有一点儿遗憾，就是大学的日子里面荒废了很多时间，应该早点选定要走的道路，早点订好职业规划，把基础学扎实。”算是毕业典礼上的一个小插曲，不过还挺好奇我的这个采访最后有没有登在校刊上呢。</p>
<p>也许是“初生牛犊不怕虎”，回想起第一次来 teambition 面试的时候，不知道哪来的勇气可以镇定自若地完成面试。在入职后的那两个星期里，我一直都在怀疑自己到底公司为什么要招我这个菜比水货，开始真正了解到什么才是真正的前端。特别感谢熊老师在最开始的时候给予我那么大的帮助与鼓励，现在想想还是非常非常感谢。当时的我 github 只有一个账号和个 test repo 而已，连基本的 git 命令都不会用。在这之后，如果是新入职的同事问我任何问题我也会不厌其烦地耐心告诉别人，也算是一种“继承”。再之后接触的项目越来越多，也参与过公司 MVP 小组，这个时候才开始逐渐地与其他的同事有交流。发现研发的每一个人都特别可爱，而且越熟越能发现不同和第一印象不同的那一面。另外，每个人对我的帮助都很大，我觉得公司最大的优点是这群小伙伴们了。</p>
<p>生活上，目前已经勉强可以达到“自力更生，独立生存”标准了。尝试健身，学游泳，学琴，学做手工皮革。但是，时间安排上还是很不好，因为有太多想学想体验的了，自制力也不是很好，很难做到坚持到底。讲真，工作了之后身体素质真的变差了，需要时刻提醒自己早睡早起，但是，并没有做到过几次。</p>
<p>这一年，其实成长并没有想象中的那么多，但是如果强行说什么也没学到好像也不太客观。在技术上，还需要多学习，最重要的是时刻保持热情与动力，給自己适当地施压。有时候遇到事情会很容易浮躁，不能冷静思考，这是不成熟的表现，但变成熟又是一个漫长的过程。</p>
<p>今天是我22岁生日，给自己买了一块小蛋糕，主要目的是为了调节心态。下午因为工作上的事情弄得有些不愉快，但是写到这里之后，心情已经平复很多了，气得发抖多手也不抖了。人啊，还是需要一个安静的环境思考一下东西的，哪怕只是记记流水账，哪怕只是看看发发呆也好。</p>
<p><img src="http://7xso7u.com2.z0.glb.clouddn.com/Desktop.png" alt="生日小蛋糕"></p>
<p>最后，一口气许完好几个愿望，虽然很是俗气，但还是说一句：“祝我生日快乐！” (((o(ﾟ▽ﾟ)o)))</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;距离2008年5月12日已经过去了整整八年，百度百科里仍然是当年的黑与白。一晃眼，时间过的真快，过去的一年里，我正式走出校门，成为一名标准的“上海外来务工人员”，同别人合租一个房子，每天挤着公交上班，遇到了一些人，也感受到了很多事。但是突然想写些东西来回顾这一年的得与失，变
    
    </summary>
    
      <category term="生活琐事" scheme="http://blog.h2so4.me/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%90%90%E4%BA%8B/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>印象中的老师们</title>
    <link href="http://blog.h2so4.me/2016/04/14/2016-4-14-about-teachers/"/>
    <id>http://blog.h2so4.me/2016/04/14/2016-4-14-about-teachers/</id>
    <published>2016-04-14T15:30:00.000Z</published>
    <updated>2016-04-14T16:54:31.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天早上出门前刷到一条微博关于 <a href="http://weibo.com/3929428825/DqOv6e0HO" target="_blank" rel="external">「老师可以有多坏？」</a>，里面九幅图列了好多关于网友们遇到坏老师的评论。讲真，我记性真的不太好，有印象的几位老师有的名字都不太记得了，睡不着想把还记得住的写下来。</p>
<p>先从小学的说吧，有一个长的特别温柔漂亮，头发长长的语文老师，她姓蓝，少数民族。当时她带两个班，有时候周末回去她家楼下车库改的教室里补课，每次也有好几个同学一起，补习写作部分。作文课其实我一直都不是很喜欢，觉得很枯燥，特别是循规蹈矩的那种套用模版的应试教育文风，很讨厌。每次作文课都有一个主题，由一个确切的实事或者有趣的故事开头，接着是在小伙伴们一起游戏中确定写作的主题，然后是大家安安安静的照着已经理清楚的思路写作文。最后，老师和学生一起斟酌批改。那段时间应该是我对作文最不反感的一段时间了。如果是关补课的话可能印象不深，她组织了我们两个班一起表演节目，是打腰鼓（哈哈哈长这样的<a href="http://b.hiphotos.baidu.com/baike/c0%3Dbaike92%2C5%2C5%2C92%2C30/sign=230a476c352ac65c73086e219a9bd974/bba1cd11728b4710a09f66c0c3cec3fdfc03230d.jpg" target="_blank" rel="external">腰鼓图片</a>）。经常下午我们两个班的同学就会在一起排练，之后还化妆参加学校文艺晚会演出。其实我还记得腰鼓的四个手势，一共四个节拍。另外有一次身体不舒服老师还亲自送我回了家。</p>
<p>初中遇到的好老师特别多，其中最最最最最最喜欢的是个数学老师，中年，秃顶，幽默，爱唱歌，喜欢打麻将，教书一级棒，经常有爱意的体罚，每天中午在教室睡午觉醒来当场给我们批作业。同时他也是我爸的朋友，一直对技能树点的多的人充满崇拜，而这个数学老师就是，徒手画圆，粉笔字超级好看，英语也挺好，物理也很棒，是那种可以随便拿上考试卷子就给讲题的那种。不过我也挨过打，他只是我们班的代课老师，是隔壁班的班主任，他对他自己班的同学还要严格。挺感谢他的，如果没有他我想我高中之后也不会选择理科。</p>
<p>高中印象最深的是个化学老师，突然想不起名字来了，他是我见过所有老师里面最洒脱，最任性，最放荡不羁的，最傲娇，也是脾气最无常，最抖s的一个。说几个小事吧，我坐第一排，有一次上课头低着发呆，被点名批评，“上课开什么小差，笔记不记吗？”，我立马开始刷刷刷的写。后来有一次上课我笔记抄得正high，他说“不许抄，这是我的东西”。他有一点儿强迫症，字也的漂亮图也画的好，高中的笔记就属化学笔记最全最好看了，我记得那本笔记本我特地包了一层透明的书皮，而且那本本子还是香香的，修正液的痕迹都舍不得留。他画的烧瓶、酒精灯、试管所有的化学仪器都特别简单传神，哈哈哈哈，我现在正在为博客设计一套图标，走化学仪器风格大部分都是受这老师影响。他如果心情好，全班都能开他玩笑，嘻嘻哈哈一节课就过去了，他如果心情不好，全班都鸦雀无声不敢多说半个字。他经常同我们说一些好玩的事情，有时候放学了还能看到他边敲着不锈钢的碗边往食堂方向走。印象中他一直很朴素，三观特别正，爱憎分明。那个时候大家都在传他没有在重点班教书好像是因为得罪了领导。很喜欢上他的化学课，觉得能当他的学生特别幸运。和高中同桌都喜欢被他骂（两个标准抖m 2333）。</p>
<p>最后说下我大学毕业设计的导师吧，是我大学的“女神老师”。第一次上她的课是大一下“c语言”的课上。犀利的短发，洋气的服装，清晰的吐字，超快的语速，让我一下子就特别有好感，而且她上课条例特别清晰。我当时才知道一位资历颇深的教授能有如此气质，好像不像是信息学院的老师，像是艺术设计学院的。她有着中国传统女性的那种美，又无时无刻透露着新时代女性的那种自信。除了c语言，我还特地报过她的选修课“服饰鉴赏”，得知她平日都是自己剪头发，偶尔还会做衣服，喜欢手工的我当时恨不得当场跪倒在她面前。于是从大一一直喜欢到现在，当时毕业设计选导师，每个学生可以参考不同导师的擅长技术和专业侧重来申请三名导师，之后会统一录入计算机分配对应导师和学生。我当时秉着要是女神带我我就身无可恋，哪个老师都行的心态，三个名额我就勾选了一位。喜出望外的是恰好就中了！！！当时在学校会议室高兴的想跳起来。之后也就是导师见面会啦，有一种相见恨晚的感觉。在毕业设计和毕业答辩里她都给了我很多的帮助，有时候我们还会讨论“欸，你这套衣服蛮好看的哦”，“你的也是。”，“淘宝链接我回去发你呀～”这类的话题。那个时候在找实习工作的时候也听取了很多她给的建议。唯一的遗憾是，信息学院毕业欢送会上没来得及同她照相，她有事提前走了，我一直没找到老师人。之后学校校庆回去了，也没有完成这个心愿，感觉好可惜，希望以后有机会还能见到她。哦对了，在我毕业那年，也就是去年，她就还差几个月就退休了，退休完返聘在学校继续当老师，但是她看起来特别有活力有自信，像只有三十几岁的女性。</p>
<p>其实印象中还有好几位老师，对比那条微博，庆幸的是遇到的好老师比遇到的坏老师多。回头想想这些好老师都有一个共同点，就是对学生特别好，打心坎里的那种对你好，她们不求什么回报，只是尽着教书育人那份心意。啊，都好久没有联系了呀，不知道他们现在是不是还在小县城里教书，是不是对着那三尺讲台几盒粉笔。突然想起来有一集《了不起的挑战》里面，有个阿姨托节目组帮她找她小时候的老师，找了几十年，只为说上一声感谢，送上一份自己的祝福。感谢在她快要饿死到时候给了她一点食物，给了她莫大的鼓励。在相见的那一刻，两个老人抱在一起痛哭，她喊着妈妈，她唤着小名。看到这一幕感触颇深，一年又一年，一代又一代，老师教过的学生太多太多了，而你却会因为求学路上遇到了他们，因为他们做了一些微小的好的改变，老师可能已经不记得你了，但是那些年讲台上的背影是你磨不去的印象。感谢那些教过我的好老师，那些会教一辈子书的老师。❤</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天早上出门前刷到一条微博关于 &lt;a href=&quot;http://weibo.com/3929428825/DqOv6e0HO&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;「老师可以有多坏？」&lt;/a&gt;，里面九幅图列了好多关于网友们遇到坏老师的评论。讲真，我
    
    </summary>
    
      <category term="生活琐事" scheme="http://blog.h2so4.me/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%90%90%E4%BA%8B/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Setting up a custom domain for blog</title>
    <link href="http://blog.h2so4.me/2016/04/12/2016-4-12-github-pages-domain/"/>
    <id>http://blog.h2so4.me/2016/04/12/2016-4-12-github-pages-domain/</id>
    <published>2016-04-12T12:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-04-14T16:54:31.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>为博客建个自己的域名，以这次博客为例，同样也适用于其他的项目。最开始部署用的是 <a href="https://github.com/hexojs/hexo-deployer-git" target="_blank" rel="external">插件 hexo-deployer-git</a>，但是发现每次都得输入 github username &amp; password，有点儿烦就改用 <a href="https://github.com/shinnn/gulp-gh-pages" target="_blank" rel="external">gulp-gh-pages</a> 了。下面列下实际步骤。</p>
<ol>
<li><p>执行 <code>$ hexo generate</code>，会在项目根目录生成一个名为 public 的文件夹，里面就生成的所有静态文件了。 <a href="https://hexo.io/zh-cn/docs/generating.html" target="_blank" rel="external">官方文档参考</a></p>
</li>
<li><p>在 GitHub Repo 中新建一个 <code>gh-pages</code> 分支</p>
</li>
<li><p>在根目录 source 里面新建一个文件 <code>CNAME</code>，里面写上自定义的域名，比如 <code>blog.h2so4.me</code>。（先想清楚是要顶级域名还是二级域名，涉及到配置文件的改动）</p>
</li>
<li><p>修改 <code>_config.yml</code> 里面的 url 和 root。</p>
<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">url: http://blog.h2so4.me</div><div class="line">root: /</div></pre></td></tr></table></figure>
</li>
<li><p>在命令行里输入 <code>dig YOUR-USERNAME.github.io +nostats +nocomments +nocmd</code>。<br>里面的 YOUR-USERNAME 是 GitHub 用户名，运行完了可以看到：<br><code>&gt; YOUR-USERNAME.github.io     3600    CNAME    github.map.fastly.net.</code><br>为自定义域名添加一条 A 纪录</p>
<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">Type: CNAME</div><div class="line">Host: blog.h2so4.me</div><div class="line">Answer: github.map.fastly.net</div></pre></td></tr></table></figure>
</li>
<li><p>安装 <a href="https://github.com/shinnn/gulp-gh-pages" target="_blank" rel="external">gulp-gh-pages</a>  <code>npm install --save-dev gulp-gh-pages</code></p>
</li>
<li><p>新建 <code>gulpfile.js</code> 文件，其中 public 就是存放静态文件的地方。</p>
<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div><div class="line">5</div><div class="line">6</div><div class="line">7</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">var gulp = require(&apos;gulp&apos;);</div><div class="line">var ghPages = require(&apos;gulp-gh-pages&apos;);</div><div class="line"></div><div class="line">gulp.task(&apos;deploy&apos;, function() &#123;</div><div class="line">  return gulp.src(&apos;./public/**/*&apos;)</div><div class="line">    .pipe(ghPages());</div><div class="line">&#125;);</div></pre></td></tr></table></figure>
</li>
<li><p>为了部署方便，在 package.json 里面加上 scripts 合并两条命令。</p>
<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">&quot;scripts&quot;: &#123;</div><div class="line">  &quot;deploy&quot;: &quot;hexo generate &amp;&amp; gulp deploy&quot;</div><div class="line">&#125;,</div></pre></td></tr></table></figure>
</li>
<li><p>运行 <code>npm run deploy</code> 直接部署。</p>
</li>
<li><p>Good! （强行满十条）</p>
</li>
</ol>
<hr>
<p><img src="http://7xso7u.com2.z0.glb.clouddn.com/%E5%B1%8F%E5%B9%95%E5%BF%AB%E7%85%A7%202016-04-12%2020.40.21.png" alt="灵异事件之一 断了的分支"></p>
<p><img src="http://7xso7u.com2.z0.glb.clouddn.com/%E5%B1%8F%E5%B9%95%E5%BF%AB%E7%85%A7%202016-04-12%2020.41.01.png" alt="灵异事件之二 奇怪的文件夹"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;为博客建个自己的域名，以这次博客为例，同样也适用于其他的项目。最开始部署用的是 &lt;a href=&quot;https://github.com/hexojs/hexo-deployer-git&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;插件 hexo-depl
    
    </summary>
    
      <category term="Technical notes" scheme="http://blog.h2so4.me/categories/Technical-notes/"/>
    
    
      <category term="GitHub" scheme="http://blog.h2so4.me/tags/GitHub/"/>
    
      <category term="Blog" scheme="http://blog.h2so4.me/tags/Blog/"/>
    
      <category term="Hexo" scheme="http://blog.h2so4.me/tags/Hexo/"/>
    
      <category term="Domain" scheme="http://blog.h2so4.me/tags/Domain/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Do you wanna build a new blog?</title>
    <link href="http://blog.h2so4.me/2016/04/09/2016-4-9-build-a-new-blog/"/>
    <id>http://blog.h2so4.me/2016/04/09/2016-4-9-build-a-new-blog/</id>
    <published>2016-04-08T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-01-28T05:56:23.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>关于 WordPress， Jekyll， FarBox，Hexo 这四个博客框架优缺点的对比，所有看法偏个人。</p>
<blockquote>
<p>Do you wanna build a snowman?<br>Come on let’s go and play!</p>
</blockquote>
<h2 id="About-WordPress-Jekyll-FarBox-Hexo"><a href="#About-WordPress-Jekyll-FarBox-Hexo" class="headerlink" title="About WordPress, Jekyll, FarBox, Hexo"></a>About WordPress, Jekyll, FarBox, Hexo</h2><h3 id="WordPress"><a href="#WordPress" class="headerlink" title="WordPress"></a><a href="https://en.wordpress.com/" target="_blank" rel="external">WordPress</a></h3><p><strong> 优点 </strong></p>
<ul>
<li>有眼花缭乱的主题</li>
<li>各种神一般的插件</li>
</ul>
<p><strong> 缺点 </strong></p>
<ul>
<li>个人建站很多功能不是很需要</li>
<li>神烦更新 Badge</li>
</ul>
<hr>
<h3 id="Jekyll"><a href="#Jekyll" class="headerlink" title="Jekyll"></a><a href="https://jekyllrb.com/" target="_blank" rel="external">Jekyll</a></h3><p>Octopress 和 Jekyll 类似</p>
<p><strong> 优点 </strong></p>
<ul>
<li>够够够简单</li>
<li>支持 Markdown</li>
<li>配合 GitHub Pages 食用，风味更佳</li>
</ul>
<p><strong> 缺点 </strong></p>
<ul>
<li>在 GitHub 上有些插件基本不能用（也有可能有其他方法）</li>
<li>很多类似分类页、便签页、分页功能都需要自己另外加</li>
</ul>
<hr>
<h3 id="FarBox"><a href="#FarBox" class="headerlink" title="FarBox"></a><a href="https://www.farbox.com/" target="_blank" rel="external">FarBox</a></h3><p><strong> 优点 </strong></p>
<ul>
<li>能接入微信，随时随地写作</li>
<li>能 Dropbox，支持 Dropbox 的写作APP，都可以用来在 FarBox 上发表文章。</li>
<li>支持多种客户端在线编辑 Markdown</li>
<li>支持部分编程语言的代码高亮实时提示和自动刷新</li>
<li>模版自定义，还有针对性的提供了常用的特殊页面（个人简历、商品介绍、ppt）</li>
<li>上手指南很详细</li>
</ul>
<p><strong> 缺点 </strong></p>
<ul>
<li>收费（价格还行，不算缺点）</li>
<li>他们家官网真的可以逼死我！！！（一口老血）</li>
</ul>
<hr>
<h3 id="Hexo"><a href="#Hexo" class="headerlink" title="Hexo"></a><a href="https://hexo.io/" target="_blank" rel="external">Hexo</a></h3><p><strong> 优点 </strong></p>
<ul>
<li>Node.js</li>
<li>使用文档写的太棒了，官网真好看</li>
<li>自带国际化（i18n）光环</li>
<li>支持 Markdown，一条指令便部署到 GitHub Pages</li>
<li>文件夹 themes 支持多套主题，官网上也有很多主题可以参考学习</li>
<li>拥有很多实用插件，支持其他语言，比如 Jade 或者 CoffeeScript ，另外还可以用直观的文章编辑界面 hexo-admin</li>
</ul>
<p><strong> 缺点 </strong></p>
<ul>
<li>暂时没发现缺点（任性 :D）</li>
</ul>
<hr>
<p>感谢看到最后，另外卖个安利 <a href="https://about.me/" target="_blank" rel="external">https://about.me/</a>，可以当成引导页，而且有很多应用场景。你可以做成个人介绍的页面，可以是邀请观看自己博客的页面，也可以是求职页面，更或者是约约约的页面23333。总之还挺不错，但是没法自定义主题，如果喜欢的话可以单独照着自己写一个。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;关于 WordPress， Jekyll， FarBox，Hexo 这四个博客框架优缺点的对比，所有看法偏个人。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Do you wanna build a snowman?&lt;br&gt;Come on let’s go and play!&lt;
    
    </summary>
    
      <category term="Technical notes" scheme="http://blog.h2so4.me/categories/Technical-notes/"/>
    
    
      <category term="GitHub" scheme="http://blog.h2so4.me/tags/GitHub/"/>
    
      <category term="Blog" scheme="http://blog.h2so4.me/tags/Blog/"/>
    
      <category term="Hexo" scheme="http://blog.h2so4.me/tags/Hexo/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>来自 Jekyll + GitHub 的博客</title>
    <link href="http://blog.h2so4.me/2016/04/06/2016-4-6-jekyll-blog/"/>
    <id>http://blog.h2so4.me/2016/04/06/2016-4-6-jekyll-blog/</id>
    <published>2016-04-05T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-04-14T16:54:31.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本篇用最通俗易懂的方法介绍如何用 Jekyll 和 GitHub 搭建一个简单小巧的个人博客。</p>
<p>其实想开博客的想法存了有一两年了，我其实不是很擅长写文章，就连流水账到最后也坚持不下来。前期入过手账坑，一股脑儿地买过好多胶带和贴纸。手账断更之后，因为在工作中为公司的博客写过 wordpress 主题，所以有打算用 wordpress 自己设计一套主题，可是万万没想到，等我做完项目我就再也不想看到 wordpress 了（原因自行脑补）。最后打算用 Jekyll 主要因为支持 markdown 和 Sass 并且真的很简单，而且通过 GitHub 管理也很方便。</p>
<p><strong>Prepare</strong></p>
<p>创建步骤、介绍、文件结构就不列了，附上 <a href="http://jekyllrb.com/" target="_blank" rel="external">Jekyll</a> 和 <a href="https://pages.github.com/" target="_blank" rel="external">GitHub Pages</a> 官网链接。</p>
<p><strong>_config.yml</strong></p>
<p>配置文件中主要包含这么几大部分：博客信息、个人信息、菜单配置、社交信息、菜单配置、路由信息和一些其他的配置（根据实际情况取舍）</p>
<p><strong>Category &amp; Tag</strong></p>
<ol>
<li><p>首先保证 <code>_posts</code> 中的文章有类别 categories 和 tag 属性，如果有多个属性或者标签写成 <code>tag: [jekyll, blog]</code> 的形式。</p>
</li>
<li><p>在 <code>_layouts</code> 中添加两个模版文件，分别为：<code>blog_by_category.html</code> 和 <code>blog_by_tag.html</code>。</p>
</li>
<li><p>在博客项目的根目录下新建一个文件夹叫做 <code>blog</code>，包含 <code>category</code> 和 <code>tag</code>两个子文件夹。</p>
</li>
<li><p>对应分类与标签页的路由：<code>blog/category/jekyll/</code>、<code>blog/tag/jekyll/</code>，每个分类和标签页都生成了单独的静态页面。</p>
</li>
<li><p>在首页中显示分类信息和标签内容：(去掉%前面的/)，具体内容可以在项目里面看到。</p>
</li>
</ol>
<p><strong>Comment</strong></p>
<p>先通过 <a href="https://disqus.com/" target="_blank" rel="external">DISQUS</a> 注册账号，然后在 <code>post.html</code> 模版对下面加上这么一段代码：</p>
<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div><div class="line">5</div><div class="line">6</div><div class="line">7</div><div class="line">8</div><div class="line">9</div><div class="line">10</div><div class="line">11</div><div class="line">12</div><div class="line">13</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">&lt;div id=&quot;disqus_thread&quot;&gt; &lt;/div&gt;</div><div class="line">    &lt;script type=&quot;text/javascript&quot;&gt;</div><div class="line">        /* * * CONFIGURATION VARIABLES: EDIT BEFORE PASTING INTO YOUR WEBPAGE * * */</div><div class="line">        var disqus_shortname = &apos;cenalulu&apos;; // required: replace example with your forum shortname</div><div class="line">        /* * * DON&apos;T EDIT BELOW THIS LINE * * */</div><div class="line">        (function() &#123;</div><div class="line">            var dsq = document.createElement(&apos;script&apos;); dsq.type = &apos;text/javascript&apos;; dsq.async = true;</div><div class="line">            dsq.src = &apos;//&apos; + disqus_shortname + &apos;.disqus.com/embed.js&apos;;</div><div class="line">            (document.getElementsByTagName(&apos;head&apos;)[0] || document.getElementsByTagName(&apos;body&apos;)[0]).appendChild(dsq);</div><div class="line">        &#125;)();</div><div class="line">    &lt;/script&gt;</div><div class="line">    &lt;noscript&gt;Please enable JavaScript to view the &lt;a href=&quot;http://disqus.com/?ref_noscript&quot;&gt;comments powered by Disqus.&lt;/a&gt;&lt;/noscript&gt;</div><div class="line">&lt;/div&gt;</div></pre></td></tr></table></figure>
<p><strong>Date</strong></p>
<p>不同的日期格式： <code>page.date | 替换部分</code></p>
<p><code>date_to_string</code>: 05 Apr 2016</p>
<p><code>date_to_long_string</code>: 05 April 2016</p>
<p><code>date: &quot;%b %-d, %Y&quot;</code>: Apr 5, 2016</p>
<p><code>date:&quot;%B %d, %Y&quot;</code>: April 05, 2016</p>
<p><code>date: &quot;%Y-%m-%d&quot;</code>: 2016-04-05</p>
<p><code>date: &quot;%m/%d/%Y&quot;</code>: 04/05/2016</p>
<p><code>date: &quot;%-m/%-d/%Y&quot;</code>: 4/5/2016</p>
<p>这里只列了几种常用的，其他更多的日期格式可以参考 <a href="http://alanwsmith.com/jekyll-liquid-date-formatting-examples" target="_blank" rel="external">Jekyll Date Formatting Examples</a></p>
<p><strong>Theme</strong></p>
<p>本博客的主题的主题色是：<span style="display: inline-block; width: 12px; height: 12px; background-color: #92b34c;"></span> #92b34c <span style="display: inline-block; width: 12px; height: 12px; background-color: rgba(146, 179, 76, .6); margin-left: 20px;"></span> 60%  <span style="display: inline-block; width: 12px; height: 12px; background-color: rgba(146, 179, 76, .2); margin-left: 20px;"></span> 20%</p>
<p>Markdown 的样式参考 <a href="https://github.com/sindresorhus/github-markdown-css" target="_blank" rel="external">sindresorhus/github-markdown-css</a>，在此基础之上做了一些调整。</p>
<p>写这篇文章的时候我猛然发现我的设计稿已经不见了……肯定被我清文件的时候误丢到垃圾桶里了！！！</p>
<p> (╯°□°）╯︵ ┻━┻</p>
<p>不过没事，我还有仅存的两张 jpg（捂胸口</p>
<p>在搭建博客之前没有考虑 markdown 的主要标签的样式，所以建议大家先搭再设计。</p>
<p>ps: (这里放第一版的设计图，完成日期：2016年3月3日)</p>
<p><img src="http://7xso7u.com2.z0.glb.clouddn.com/Blog%20Post%20.jpg" alt="博客文章内页"></p>
<p><img src="http://7xso7u.com2.z0.glb.clouddn.com/Blog%20Index%203.13%2018:00.jpg" alt="博客首页"></p>
<h3 id="变幻莫测的人生啊"><a href="#变幻莫测的人生啊" class="headerlink" title="变幻莫测的人生啊"></a>变幻莫测的人生啊</h3><p>6号下午决定不用 Jekyll 了，因为我突然发现有比 Jekyll 更好的了。。。（我真的不是善变</p>
<p>但是之前写的这篇文章，源文件（半成品）还是决定挂出来，不知道能不能有帮助？</p>
<p>另外这个设计的主题有喜欢的就拿去用吧 :D</p>
<h3 id="DISQUS-的坑"><a href="#DISQUS-的坑" class="headerlink" title="DISQUS 的坑"></a>DISQUS 的坑</h3><p>关于 DISQUS 的 shortname，shortname 和 name 和 username 都不一样！！！都不一样！！！都不一样！！！</p>
<p>只简单注册完了的用户，在右上角头像处可以看到有一个 Add Disqus to Site，需要走完所有流程，这里设置的 shortname 才是需要。</p>
<p>Site 建成功后，右上角菜单里才有 Admin 这个选项。</p>
<figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">var disqus_shortname = &apos;h2so4&apos;;</div></pre></td></tr></table></figure>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;本篇用最通俗易懂的方法介绍如何用 Jekyll 和 GitHub 搭建一个简单小巧的个人博客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实想开博客的想法存了有一两年了，我其实不是很擅长写文章，就连流水账到最后也坚持不下来。前期入过手账坑，一股脑儿地买过好多胶带和贴纸。手账断更之后，因为在工作中为公
    
    </summary>
    
      <category term="Technical notes" scheme="http://blog.h2so4.me/categories/Technical-notes/"/>
    
    
      <category term="GitHub" scheme="http://blog.h2so4.me/tags/GitHub/"/>
    
      <category term="Blog" scheme="http://blog.h2so4.me/tags/Blog/"/>
    
      <category term="Jekyll" scheme="http://blog.h2so4.me/tags/Jekyll/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="http://blog.h2so4.me/2016/04/05/2016-4-5-hello-world/"/>
    <id>http://blog.h2so4.me/2016/04/05/2016-4-5-hello-world/</id>
    <published>2016-04-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-04-14T16:54:31.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/" target="_blank" rel="external">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/" target="_blank" rel="external">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html" target="_blank" rel="external">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues" target="_blank" rel="external">GitHub</a>.</p>
<h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo new <span class="string">"My New Post"</span></div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html" target="_blank" rel="external">Writing</a></p>
<h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo server</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html" target="_blank" rel="external">Server</a></p>
<h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo generate</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html" target="_blank" rel="external">Generating</a></p>
<h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo deploy</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/deployment.html" target="_blank" rel="external">Deployment</a></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
